胡錫進：民主選舉制度會造成混亂 中國制度才是務實可靠

胡錫進
今天 00:18 來自 HUAWEI P30 Pro

中央經濟工作會議星期五閉幕。這樣一年一度的頂級經濟工作會議是中國特色，別的大國都沒有。美國最重要的會議幾乎都與選舉有關，其他大國也差不多。中國執政黨的政治精英們從1994年以來每年年底一聚，集中謀劃經濟。

這可以被視為中國體制的“一絕”。它是執政黨向全社會發出的經濟工作至關重要的態度宣示，是集全黨智慧、同時動員全黨全國搞好經濟工作的體制性樞紐，也為確保中國國家路線的長期務實提供了可靠保障。

它的實際效果如何呢？ 1994年中國GDP排世界第8位，僅為美國GDP的7.7%。如今中國GDP早已位居世界第二，今年將達到美國GDP的70%以上。讀懂中央經濟工作會議是了解中國經濟形勢的關鍵路徑，老胡相信，這兩天全世界無數與中國經濟發生了聯繫的人和機構都會關注來自中央經濟工作會議的信息。把公報中每個詞搞得越透，會受益越多。

連共產主義，社會主義都唔夠膽提，因為倒倒返咗去帝制

西方自由左派泡沫爆破之時，

支共就會乘機宣揚一黨專政的好處。

- Good cop × Bad cop

旺格里：有了胡錫進金燦榮李毅陳平司馬南作為智囊團我們就是世界第一，天下無敵啦，哇哈哈哈哈。
回复
ñ199
今天 00:20
人為己活及時行樂：老胡不支持公開官員財富，就必定是個高手還能跟隱私掛上鉤[贊][贊]還有舔老胡的大概都是一群什麼人大家應該心裡有數了
回复
ñ 20
今天 00:47
雲上美食家：再加上馬保國、雷雷、一龍才是真正的世界第一。 [笑哈哈][笑哈哈][笑哈哈]
回复
ñ 13
今天 00:38
共42條回复
欣帥136
欣帥136：GDP再高你富裕了嗎？誰不是背一身房貸，樓修得再高，跟你有關係嗎？
回复
ñ97
今天 00:23
公知精神病總院接待處：綠呆蛙你說得有道理，快去遊說你的西方爹爹們不要在意GDP，不要追求經濟復甦[贊]
回复
ñ 13
今天 00:25
40Cr鋼：等變成亞美尼亞那種GDP就好了，國家GDP的多少你就能充分的體會到和你有什麼關係了。 。 GDP，國家福利看不到，9年義務教育能體現吧，醫保能體現吧。高中，大學裡的助學金，能體現吧。是你沒發現，怎麼和你沒關係。說白了自己不夠努力上進，而且還沒有得到實質性的補助啥的，心裡滋生怨氣，略微恨國罷了。
回复
ñ 8
今天 00:27
共21條回复
真理只在射程內
真理只在射程內：[doge]輿論方面，國家何時收網打擊1450🐸，添狗，軟骨🍌已經有出擊了
回复
ñ21
今天 00:22
AA王一刀：重回文革時代可以一言堂
回复
ñ 37
今天 00:24
你美爹啊：讓他們表達一下也沒有什麼不好，又掀不起什麼大浪，也不咬人，一些極端反動的反而更能讓人認清他們的本質。就像川普當總統後讓我們對美國民主有了更清晰的認識
回复
ñ 2
今天 00:34
共8條回复
荒野生長的石楠
荒野生長的石楠：美國沒有經濟會議，是怎麼發展經濟的？
回复
ñ58
今天 00:25
何以報德君：主要靠市場經濟自發調節資源配置
回复
ñ 8
今天 00:28
粉紅梅花華：政府是裁判，不是遠動員，不要本末倒置！
回复
ñ 2
今天 02:04
共10條回复
泉迷
泉迷：老胡中啃[鼓掌]
回复
ñ56
今天 00:19
我的頭像是寫實派畫風：泉迷忠啃
回复
ñ 2
今天 00:20
w紅蓮業火w：🐢伯啃💩中🤣🤣
回复
ñ贊
今天 00:36
共4條回复
上官中豪
上官中豪：老胡挺無語的，什麼領導人聚在一起商討經濟，還不是專家秘書幕僚提前製定好了，在拿到會議上看領導簽不簽，所謂的領導有幾個懂經濟？還不是靠幕僚，靠專家製定好了，再給領導臉上摸金。老胡用這個給中國體質摸金，挺丟臉的!
回复
ñ60
今天 00:51
上官中豪：經濟會議年年開，解決了什麼關鍵問題嗎？解決了什麼卡脖子的問題嗎？中國經濟真正的發展有哪些是這些經濟會議的果？中國經濟發展更重要的是中國人自身的拼搏努力踏實肯幹吧。老胡丟臉死了，想給體制摸金摸得水平太低了
回复
ñ 14
今天 01:06
1376632508Andysld：你說的這個是實話、有人丟掉職位、什麼也不會、什麼思想路線、政策法規、統稱叫做“集體智慧的結晶”
回复
ñ 9
今天 01:27
共9條回复

三年大飢荒 十年文革呢啲唔計？

1994年中國GDP排世界第8位，僅為美國GDP的7.7%。如今中國GDP早已位居世界第二，今年將達到美國GDP的70%以上

按你咁計廿年後支那GDP會係美國嘅7倍？

何以報德君：什麼時候人均也能追上美國就好了
回复
ñ34
今天 00:20
路明非-668：放心吧會的
回复
ñ 3
今天 00:25
南通華顏醫美老高：總會有那麼一天的！
回复
ñ 3
今天 00:23
共7條回复
洋寶全球粉絲後援會
洋寶全球粉絲後援會：老胡烤魚吃完了?不去唱個k?
回复
ñ28
今天 00:19
柳絮呀柳絮想紛飛：老胡這個年紀熬到12點多挺罕見啊
回复
ñ贊
今天 01:28
共7條回复
漂亮國傻事
漂亮國傻事：反壟斷，防止資本無序擴張。這些話，是對誰說的啊。 [doge][doge][doge][doge]
回复
ñ28
今天 00:19
人為己活及時行樂：首先最大的壟斷就是土地壟斷，哄抬房價！淪為30年分期房奴
回复
ñ 12
今天 00:49
原來是邱少華阿
原來是邱少華阿：老胡中肯[贊][贊][贊][贊]
回复
ñ14
今天 00:19
泉上有人家：就這句話，換一個新的吧，懶惰。
回复
ñ 6
今天 00:32
共3條回复
只有泅渡
只有泅渡：沒有公信力，啥都不可信。
回复
ñ43
今天 00:38
Prado303
Prado303：看看這幾年公務員的在職待遇漲了多少，公務員退休待遇提高多少，再看看這幾年實際就業率，低保，社會養老金漲了多少
回复
ñ22
今天 00:57
粉紅梅花華：而且當官的還不願意公開財產
回复
ñ 4
今天 02:07
KH-Marx：也不是說公務員不能提高待遇，家政、保安都可以漲工資，但一方面待遇和服務質量成正比，得證明服務質量提升了；另一方面不能自己想漲就漲，得經過主人同意。
回复
ñ 1
19分鐘前
共10條回复
在不可抗力中逆行
在不可抗力中逆行：咱國有錢了，亞非拉的兄弟姐妹們有福了。
回复
ñ27
今天 00:23
安靜小漁村
安靜小漁村：老百姓幹出來的，你懂嗎？
回复
ñ24
今天 00:25
36克618：雙向結合，這本來是必然。
回复
ñ贊
今天 00:42
原來是邱少華阿
原來是邱少華阿：美🐶 公知這層集合
回复
ñ15
今天 00:20
風吹易思春：鉤太直
回复
ñ贊
今天 00:47
共2條回复

雲上美食家：美國不是早已衰敗很厲害了嗎？怎麼GDP還比中國多？美國哪些產業GDP佔比很高呢？ [疑問][疑問][疑問]
回复
ñ18
今天 00:35
Beilling伏月：衰敗厲害個錘子 又是哪來的三流話術[打臉]那是個未來長期過程
回复
ñ贊
今天 04:25
SquareLighter：人家人均背了幾萬刀的美債呢，欠錢不還誰不富裕啊[哈哈]
回复
ñ贊
今天 00:57
奇琦哈兒
奇琦哈兒：這樣的會議開了幾年了！它曾是很多金災難民心中最熱切的企盼。總以為，這樣舉足輕重的會議一定會討論如何抗擊金災，眾志成城打擊詐騙團伙，追討老百姓的血汗錢，還華夏朗朗乾坤。結果呢？金災越演越烈，韭菜越割越多，騙子越來越張狂，fu內越來越草莽,文章盡是錦繡，百姓卻嘆淒涼！老胡拍馬，不看也罷
回复
ñ21
今天 01:15
上善之匯：天寒地凍，冷不過府上官僚漠視金災民眾之冷酷的心。
回复
ñ 4
今天 01:37
蜂皇披薩：🆙！
回复
ñ 2
今天 01:32
夭行劍
夭行劍：房價再漲點就已經超過美帝嘍！如果刨除房地產呢又是什麼結果呢
回复
ñ16
今天 01:29
人為己活及時行樂：當年斗地主鬥出來了，現在子子孫孫房奴30年50年時代，真的是怪我爺爺輩的人
回复
ñ 3
今天 01:38
城南小杜3
城南小杜3：幹正事千瘡百孔，撒謊吹牛騙人滴水不漏。
回复
ñ32
今天 00:40
健康開心快樂平安：經常打臉
回复
ñ 2
今天 00:59
共2條回复
種玉米大王
種玉米大王：表彰大會也是特色。
回复
ñ20
今天 00:29
一家講攤er
一家講攤er：那能不能給我們看一下，政治精英們踴躍發言的場面呀？
回复
ñ14
今天 00:57
K-H-Marx：踴躍鼓掌，踴躍舉手錶決
回复
ñ 1
16分鐘前
唉嗑嘻呃喏嘶：黨內發言以和為貴，不要搞窩裡鬥
回复
ñ 3
今天 01:22
共4條回复
彭麥可
彭麥可：老啃啊，噢呸，老狐啊，能不能別在說那麼多沒用的fei話了，你要多為人民階級說話，記住領袖的話：為人民服務！
回复
ñ22
今天 00:26
我拿槍是為了保護你們：我親眼看到老啃在天安門吐痰了“hetui～”老啃不是好人
回复
ñ贊
今天 01:52
激活CD
激活CD：供給側改革之後再來個需求側改革，下一次不知道叫什麼側改革
回复
ñ15
今天 00:38
1376632508Andysld：我不斷的給你發明創造新名詞術語，目的就是讓你看不懂，硬要裝高大上、故弄玄虛玩花招，這個名詞那個名詞，中國語言文化博大精深、但這幫玩意兒故意給你玩語言文字遊戲！以為給某個解釋換個名字名詞就可以繼續玩起來了！
回复
ñ 2
今天 01:29
風在遠方呼喚誰：雙向改革。
回复
ñ贊
今天 01:10

民主係最靠唔住嘅

然後你兩個私生仔女就放響加拿大

Hey-Hamilton：[愛你]真會吹捧？
回复
ñ18
今天 00:20
真小五無雙1
真小五無雙1：那1994年之前開的這個會呢？
回复
ñ7
今天 00:21
昨夜：1994年之前沒開這會 看仔細一些。
回复
ñ 1
今天 00:22
莫邪劍客
莫邪劍客：露個面，很好，江山穩，官僚那管百姓死活。
回复
ñ17
今天 01:12
莫迪總不理
莫迪總不理：房住不炒每年都提還挺搞笑的。
回复
ñ16
今天 00:58
心寄青雲
心寄青雲：政治精英謀劃經濟，老胡點出了亮點，這點美國就學不來，他們經濟學家研究經濟，科技人員搞科研等，哪怕科技再發達，物質再豐富，不懂一切需要政治指導的精髓，精神生活一定是空虛的，迷茫的，讓他們繼續水深火熱吧…
回复
ñ9
今天 01:30
自願選擇：誰來指導政治？ ？為什麼要他來指導？ ？誰賦予的權利？ ？ ？真的賦予了還是操控賦予的？ ？ [攤手][攤手][攤手][吃瓜][吃瓜][吃瓜]
回复
ñ 1
45分鐘前
伐檀198608：活該他們水深火熱[嘻嘻]
回复
ñ 1
55分鐘前
共3條回复
星星與野狗聶努斯4
星星與野狗聶努斯4：一絕 真絕了 每年開個會也能吹噓成這樣 西方國家沒有這個會 是怎麼領先世界的？ 1978年之前，我們每年還不止一個這樣的大會，發展如何？真是邏輯感人
回复
ñ19
今天 01:05
公知精神病總院接待處
公知精神病總院接待處：吃了特供蛙糧（萊豬+核食）的綠呆蛙們來集合[陰險]
回复
ñ8
今天 00:24
哇勒拉個破
哇勒拉個破：精英治國
回复
ñ6
今天 00:22
4000點起步：很多精英被抓了
回复
ñ 5
今天 00:27
喝茶的心情真好
喝茶的心情真好：中國體制的“一絕”，治國管用！
回复
ñ9
今天 00:27
易輝天
易輝天：政府直接掌控干預經濟這也是世界上大國所獨有的。
回复
ñ12
今天 01:09
第十一個圍脖
第十一個圍脖：既然謀劃經濟如你所說這麼厲害 為什麼大方向還是長期處於社會主義初級階段呢
回复
ñ8
今天 00:25
SquareLighter：因為不能賣黑奴殺土著搶金子種毒品了，只能自力更生艱苦奮鬥了[可愛]要不還有什麼辦法呢？
回复
ñ贊
今天 01:02
馬洲黑貓
馬洲黑貓：公知和公知粉們正在趕來撒潑謾罵[笑哈哈][笑哈哈][笑哈哈]
回复
ñ6
今天 00:25
LEi-MU
LEi-MU：老胡中肯
回复
ñ6
今天 00:18
慢吞吞的節奏
慢吞吞的節奏：有沒有討論P2P如何解決？
回复
ñ4
今天 01:37
粉紅梅花華：隻字未提
回复
ñ贊
今天 02:28
LinHao-D
LinHao-D：美🐶快來噴我，他急了他急了[鼓掌]
回复
ñ4
今天 00:23
米不4BV
米不4BV：由這些年房價的漲幅與歷年中央經濟工作會議對控房價的要求之比，可以判斷這個會議的實際意義。
回复
ñ2
今天 00:33
東哥的垃圾桶2020：經濟工作會議可從來沒提過降房價哦！一直提的是抑制房價過快上漲！
回复
ñ贊
今天 02:16
粉紅梅花華：回复@東哥的垃圾桶20202p也是這屆政府弄出來的，電信網絡詐騙也是2015年開始的
回复
ñ 3
今天 02:32
共3條回复

睡到自然醒不過來可咋整：根本依靠，根本前提，根本保障，根本方法，根本支撐。我已經背下來了[並不簡單]
回复
ñ8
今天 00:24
金金金金金胖
金金金金金胖：沒感覺到民生大的改觀 最終還是取之於民，用之於民。苦了下面，滋了上面。
回复
ñ4
今天 00:55
胡圖之
胡圖之：你看看你前兩段寫的多熱情！就差喊他們爸爸和爺爺了！當代郭沫若，狗一樣的奴才！
回复
ñ13
今天 01:33
動畫---肖乾
動畫---肖乾：解決卡脖子的芯片問題。發展高科技產業。這是中央的決心。今天中芯國際又被美國列入實體名單。
回复
ñ1
今天 01:02
粉紅梅花華：芯片詐騙怎麼不報導怎麼處理的，結果呢？錢追回來了嗎？
回复
ñ贊
今天 02:30
guozhang浩娟
guozhang浩娟：我相信他已經成功的把自己徹底洗腦了，胡啊，人活著不就那麼回事嘛，關他媽的誰對誰錯，誰他媽給我錢，讓我養好老小加私生子我他媽給誰賣命！
回复
ñ4
今天 00:58
ztbztb_85005
ztbztb_85005：經濟顯示回暖向好，可股市卻逆世界下跌啊，怎麼解釋呢？
回复
ñ4
今天 01:32
海大魚大乎
海大魚大乎：老胡中啃
回复
ñ4
今天 00:27
林國琰
林國琰：群策群力，集中力量辦大事，瞄準目標向前進。
回复
ñ4
今天 00:27
小白200801
小白200801：讓我剛去！要不跪狗來了[doge][doge][doge]
回复
ñ3
今天 00:21
債市歐陽娜娜
債市歐陽娜娜：碳中肯
回复
ñ5
今天 00:19
我的船長不連桶
我的船長不連桶：老胡吹噓gdp忽悠誰呢？今天大陸的人均gdp是香港四分之一，台灣近三分之一。這有什麼吹噓的呢？不要跟美國比了，先趕上香港台灣再吹吧！
回复
ñ7
今天 01:31
乙未羊年四月十五
乙未羊年四月十五：胡總，股票買万科能行不？
回复
ñ3
今天 00:19
投資絕技八招
投資絕技八招：《萬惡之首高房價》各市都有高樓黑黑一片.小區空置20-70%.你問年青人.80%討厭"高價房""高利貸""房奴""韭菜".絕大多數文章就是"高價房托".一平方各種建材和人工總成本2000元左右.不信你問包工頭或建築民工.它吸走各行資金.各種工作生活壓力家庭社會矛盾都是它引發的《歷史會證100%正確》
回复
ñ2
今天 03:04
薩拉愛1993：年輕人太慫，活該
回复
ñ贊
6分鐘前
大樹_xy
大樹_xy：本文除了一味的吹捧之外沒有任何實質內容。
回复
ñ7
今天 04:03

計
就係計埋先可靠